各位對不起，我要走了

對唔住各位，令大家擔心，我要離開了。但我不是要自尋短見，而是經過這天，我決定要離開這個隊伍回歸生活了。

我是一個行動上的和理非，理念上我是深黃甚至焦土派。對不起我沒有勇武過，也沒有上過前線。我是家中唯一經濟之柱，有一個女兒還在讀小學。和理非是我現實上唯一可以做的事。我的擔心和對香港的熱愛不會比大家少。早於4月28日，送中條例還未上立法會時我已經有出來遊㣔。之後69，616，626同之後好多遊行集會我都有出黎，每星期從無缺席。612我沒有為大家擋子彈，但我的心是多渴望在現場和大家一起。

這兩三星期的暴力衝擊後有不少人說有家人/街坊由淺黃變中立，中立變淺藍。我有同事也是這樣，但我沒有割蓆，依然盡力維護這場運動。

但過了今天我覺得我和大隊已不在同一條路上。或者說大隊已走上了自己的路。今天應是絕大部分香港人有生以來經歷的第一次全港大罷工，也是香港機場這個戰略基建有史以來第一次因民主運動而運作大受影響，這本應是和理非和全民不合作運動表現最極致的一天，如果做得好可以對港共政權的管治作出致命的一擊。偏偏今天的新聞和圖片全被包圍警署，催淚彈，佔路，放火，汽油彈，燒宿舍所佔據。執筆之時深水埗和屯門在居民旁好像還在對峙和放催淚彈。我不清楚晚晚在民早附近包圍警署是為達到甚麼戰略目的。是要攻入它嗎？我明白大家對警察有很大怨恨，很希望升級迫政府回應，但我想說這些暴力畫面以及街坊親身經歷注定吸引普羅大眾的注意，罷工的事明天大家一定忘記了。今天還有人關心有多少公務員罷工嗎？沒有人知道，也沒有人在問。大家只在追蹤那個警署被圍堵和警察又放多少催淚彈。失去關注，又要面對秋後算帳，下次還有公務員聽你罷工嗎？

我知道街上和前線的隊友都很熱血，也付出很多血汗甚至被捕坐監的風險。但如果大家將這份熱血放在街頭巷戰，或者恕我坦白，以打war game和為了打贏警察的心態，我相信就算大家打贏了這場巷戰，最終會輸了整場運動。

我寫這文，預了大家負評，預了大家話我係3毛，係鬼，玩分化，前線決定。我不擔心，因為除非運動重新回到正軌，回到初衷，否則我可能再不會投身這場運動，也不用關注這篇文有多少回應。我唯一感到傷心的是香港將從我們手中輸掉。

天佑香港

勇武要停停喇

咁你咪等送中
既然我地都輸
唔好打埋啲嬌情野啦

請參與罷買 無風險 低成本 效用大

有咩奢侈品想買等幾個月後贏左先買

屌你老母
你可以離場，但唔撚洗打咁大段文影響大家
無人有興趣知你嘅野
你可去考黑警了

走啦唔送啦

和理非下場就係14年雨傘革命

離開唔緊要，到時攬炒唔好問人點解

收皮啦，又想借d易話勇武點點點
三毛過主！

屌你老母標題撚。你老母個女等比中共拎去做雞

好行唔送喇

如有暴徒 皆因暴政
唔好本末倒置
政府黑警無底線 我地既抗爭底線留比邊個睇？
革命不是請客食飯
家有老嫩只能溫和遊行/支持 我明白
但割蓆就喱埋收皮啦

初衷就係反共。
反送中 反監控鏡頭 釋放義士 全部都係反共
如果有人燒吓嘢掟吓嘢就唔再反抗支共
聽日支共就會全面反cap
到時遭殃嘅就係新一代年輕人
到時比個女批鬥你 唔好喊咁大聲

唔洗對唔住 對唔住可以留返同你個女講
第日比人扑頭 比人除裙 就係香港人既子女
你自己諗下 今日嘅道德高地 係咪值得換走 香港人子女嘅將來

利申 絕不割蓆

冇勇武612晨早送左你終啦

咩力都無出過你就收聲啦

攻城為下，攻心為上。

差佬就係無考慮市民先不斷出錯，大大推民心向我地依面。

今日大罷工，係全港和理非在發力。

勇武係重要，但都要講 timing ，先去民心再勇武都無用。

只有考慮大多數市民嘅感受，先有可能得到勝利。

俾夠你4毛好了

有人話唔再反抗咩
轉下手法或者休息下咋嘛

大家自行判斷樓主底細

樓主係一個成功比林鄭分化嘅人，甚麼氣油彈，實質造成了甚麼傷害？有人命傷亡嗎？林鄭不斷分化港人，就係想讓意志吾夠堅定嘅人背棄運動，等待民意逆轉。兄弟爬山，共同目標只有一個，做到自己能力範圍內的事情就足夠。

用完起底功能都係決定覆一覆你
「除非運動重新回到正軌，回到初衷，否則我可能再不會投身這場運動」
威脅人唔再「投身這場運動」
係啊 快d集結和理非舉手打交叉啦 支共就會瓦解 香港就會有民主

你呢啲人最想就係坐喺度等個天跌啲民主俾你
唔諗自己都諗下個女啦
第時大個佢出到嚟發夢就係食實彈㗎喇

走唔使講出嚟

請善用起底功能

負皮，上一頁，一毛又扮和理非，祝你死全家

過主啦on9 死假膠

個底唔好